點解明知中國會偷人技術但外國仲係中國設廠？

以蘋果為例，佢地唔怕比中國偷技術同植入d晶片監控用戶咩？
但點解冇呢方面嘅新聞

利申 我知成本低

外國.
政府 ≠ 公司
人生安全, 國防 政府嘅事
賺錢 公司嘅事

你個利申都答左你啦，仲唔夠呀？

已經開始轉去東南亞

照咁講咁同用大陸機冇分别

認為啲平價員工唔識偷技術

不嬲都係做組裝 真係偷嘅係派人去其他國家
係中國設廠係強逼技術轉移 係明搶

1. 啲公司通常剩係擺最低級，最冇技術既組裝程序係中國，核心技術偷極有限。所以你通常聽到都係留學生，X籍華人係外國偷俾人拉。

2. 係中國生產既通常都係俾返中國市場的低配版（或者中國特色版）。尤其係汽車，日本同德國啲車廠都係中國造中國售，自己市場自己國家既廠做返，即係內供俾外供好。

其實一直以黎外國對於技術被偷學都唔係太過介意
畢竟近幾百年來人類科技發展都係大家學來學去
而去賣中國市場賺錢、設廠用廉價勞動力
對歐美日等國係非常之有吸引力

今日出現嘅問題在於中國將偷學到嘅技術轉賣出去
利用國家去補貼企業成本，打壓市場競爭對手
其次係借由經濟成果向外國輸出價值觀
所以由美國佬開始睇唔過眼就先郁手

好似啲賤男永遠有女黐埋身咁囉
有啲自認識玩一定唔會受傷
有啲戇尻尻以為自己係 the one 可以改變到佢